外媒狠批亂關後台程式，Nokia 情況最嚴重

智能手機續航時間已經成為用戶購買手機的重要標準之一。 Google 為改善電池續航，先後為 Android 系統加入 Doze 和 Adaptive Battery 等功能。而很多廠商卻選擇加入自家的程序，來強制關掉後台運行的軟件。最近，網站 就對此批評了部分手機廠商。

據 報導，手機廠商將後台運行的軟件強制關閉，可能有助電池的耐用度，但對用戶和開發者來說都未必是好事。強制關閉程序，可能會導致軟件無法達到預期效果，容易引起用戶對開發者們的誤解。本次，網站對幾大知名手機廠商進行評分，其中 Nokia 在 Android O 和 Android P 中加入「電池保護」程序，當用戶將手機屏幕關閉，程序在20分鐘後就會將所有後台運行的軟件強制關閉。這個做法令用戶部分軟件會有影響，其中包括安裝的第三方鬧鐘。所以，Nokia 評分最差獲得「五舊屎」。

此外，OnePlus 倒數第二獲「四舊屎」；小米、華為、魅族和 Sony 也存在這種行為，並列倒數第三。對系統原生態保護較好的有，Samsung 、 HTC 和原生 Android 系統。

屎

同連登仔唱反調

Android

熄mon 廿分鐘後先關都好合理

真多工

原生都食一舊屎
即係無一間值得用？

冇屎唔係代表完全唔kill app咩

小米好多垃圾app同廣告

唔係話原生Android咩

我覺得無問題，反而怕後台勁多野run緊

要掛機game 真係多得佢唔少
但非打機既人其實仲好

appled機仲嚴重

好似iphone咁
Photo個自動backup功能要開app先有
咁有幾好

你都冇用部機20分鐘會有啪新圖片？

當用戶將手機屏幕關閉，程序在20分鐘後就會將所有後台運行的軟件強制關閉

德政黎有咩問題

開機會自動開返所有後台？
我靠佢半夜up相，你同我熄咗佢，真係多謝哂

咁唔怪得之點解nokia機成日kill咗個鬧鐘啦,
我就爭d畀佢搞到無咗份工架啦

用落完全唔覺，唔講都唔知。

d毒撚以為自己可以成日連住屋企個WiFi,
就笑鳩人哋set流動網路禁止自動backup
到連WiFi先再開始呢個美德

唔怪之得 我部機出街用一日
都夠電

弊在既係更多濕鳩apps run in background，
有啲仆街既仲日鳩日push埋你唔想要既

但alarm clock 無左都麻煩

用原廠咪無事囉

要既咩，佢一駁wifi就自動同步

DontKillMyApp乜尻網黎

用左Nokia 一個禮拜當工作機
屌你成日收唔到whatsapp
即刻trade過第二部
原來係呢個原因

唔可以長開個permit 比WhatsApp咩

原本諗住ios +android雙修
最後都係全部用返ios

用緊nokia 8
有得set 邊啲apps唔會自動閂

自己去developer mode較返邊個app唔好kill好似得架?

我set埋用data都同步都係開app就郁，關完幾分鐘就斷

同意
Iphone7開始an轉會ios，同一隻game ios出去覆個whatsapp就同我斷線+freeze（cap張當時使用中嘅擷圖然後kill app扮多工）
反而android 睇youtube片返轉頭都仲可以繼續隻game

最後選擇雙修，工作用ios，娛樂用android
Android 如果要好似ios咁強制kill app，講真，我不如直接用iphone毫無自由度可言，純粹為慳電

唔係有分受限制同唔受限制咩？

170個

用家可以揀完全唔開
又可以將想長駐既剔除出黎
咁都要屌?

咁惡

咁不如用iPhone
用得android就係要真多功

明明係好事

我大部份限制晒，得wear os ,whatsapp, wechat, facebook, 電話，sms無限制

以前用親老麥app，部 LG 都會發熱

而家知，係老麥app用電多啦！

打機咪好煩？又要重登

我唔覺ge...

屌你唔怪得知whatsapp收信息成 20幾分鐘先收到

話好事嗰d一定未試過run d要熄著mon既app會幾苦惱

LG

An機唔知
但iOS所謂後台其實係凍結咗個app 即係唔會喺background run 但你入返個app時就會去返原本畫面 唔會蝕多咗電 好多人都唔知哩點 當然唔排除fb wts嗰啲會偷偷哋run 因為我睇返電量嗰度wts都有喺後台run咗陣

以前用LG 現在用Nokia

以前唔知老麥app用電多，唔知點解電話忽然發熱

而家Nokia自動建議我，限制老麥app因為佢用電多，所以我先知係老麥app用好多電

其實提你食電呢個係原生9.0 功能黎，唔關nokia事

但背後kill app太嚴重先係關nokia事

成班傻閪
一間廠嘅問題就屈落成個系統度

話時話
iOS 叉叉下電就 kill 撚曬啲 app 呢樣嘢 肯改未？

我覺得佢鳩吹
我次次影完相 都無禁入photo到
返到屋企電腦已經有
咁點會存在佢個問題

用緊 nokia又唔覺有太大問題 ,
整落whitelist既 app咪正正常常收到 push lo

未用過Nokia 但android 本身有得set 批准邊D apps 係背景run,唔覺有咩問題

我唔同意
而且你好似搞錯左
佢係息MON 20分鐘關程式
玩GAME掛機你點會息MON
息左MON你都掛唔到啦
轉左去第2個程式唔係息MON囉
息MON仲行緊隻GAME你係伺服都係離線只係浪費電
到你要上返去既時候已經冇電咁叫好?
而且息MON仲行緊除左通訊APP大多數係偷你資料或廣告程式!!!
D垃圾廣告程式行唔到整個名目出黎鬧
咁D傻仔就買晒可以比佢係咁行後台廣告既機叫好??
唔好笑死人啦

符合國情

淘寶 billbill果堆大陸app好惡，殺唔走

中国app 我真係只夠膽裝落iOS 機度

Android 原生好多後台都好鬼

如果鬧鐘app都kill到就太垃圾了

有得揀先係好

用緊nokia6年幾
kill app 的確好進取
但alarm 好似運作正常冇點被kill 過

用緊Nokia 7 plus 試過幾次鬧鐘都熄埋

條友理解障礙😂

係係係 apple機最垃圾 apple機最廢 知道知道 千期唔好轉

請問邊度設定？
我用緊 lineage os 8.1. 只見有 battery optimization on/off

iOS has setting on background refresh for all 3rd party app. 簡單直接

我晌 lineage os 搵唔到

nokia安全指數爆燈

之前換咗8.1

Nokia Android 9, 自動調節亮度 點用好？

係夜晚全黑時，佢唔調去最暗，會調光少少。我覺得過亮。我要變為 人手調節，手動校去最暗。

我想佢個 自動調節，會係全黑環境，調去最暗mon ，有冇得搞？

有無資料support
否則就係尻up

有HTC反而冇LG